﻿ " Không phải cứ miễn_phí là đưa đi "
Một loạt ngôi_sao điền_kinh VN sẽ sang Trung_tâm Đào_tạo VĐV cấp cao châu Á đặt tại Malaysia từ giữa tháng hai này để tập_luyện . Tuy_nhiên , nhiều HLV đã nhìn sự_kiện này với vẻ đầy âu_lo ...
Trước_Tết_Nguyên đán , ông Modson - giám_đốc Trung_tâm Đào_tạo VĐV cấp cao của Liên_đoàn Điền_kinh châu Á ( IAAF ) - đã sang VN làm_việc với những người có trách_nhiệm của điền_kinh VN .
Từ đây một thông_tin đã được tung ra : từ giữa tháng 2/2006 , 9 VĐV ngôi_sao của điền_kinh VN gồm Nguyễn_Duy_Bằng , Bùi_Thị_Nhung , Nguyễn_Ngọc_Tâm ( nhảy_cao ) , Vũ_Thị_Hương , Mai_Thị_Phượng ( chạy 100m ) , Đỗ_Thị_Bông , Trương_Thanh_Hằng , Lê_Văn_Dương , Nguyễn_Đình_Cương ( chạy cự_ly trung_bình ) sẽ sang Malaysia để tham_dự khóa đào_tạo VĐV đỉnh_cao châu Á với toàn_bộ chi_phí do IAAF đài_thọ .
Nỗi lo của những người trong cuộc
Thông_tin này được đưa ra với một vẻ hết_sức hào_hứng . Tuy_nhiên , đối_với HLV của những VĐV nói trên , tất_cả đều bày_tỏ một sự âu_lo có cơ_sở . HLV Vũ_Mỹ_Hạnh , người phụ_tá đắc_lực của chuyên_gia nhảy_cao Misa , cho_biết : “ Cho_đến nay tôi cũng chưa được nghe phổ_biến cụ_thể về chuyến đi Malaysia ấy . Nếu_như những gì báo_chí đưa thì quả_là nên xem_lại .
Thứ nhất , chuyên_gia Misa đã huấn_luyện các VĐV Bằng , Nhung , Tâm liên_tục nhiều năm nay và đã đạt kết_quả rất khả_quan . Không hiểu trong vòng mấy tháng đưa các VĐV này sang Malaysia học thì sẽ như_thế_nào ?
Nếu ông Misa đi theo thì đây cũng chỉ là một chuyến tập_huấn nước_ngoài như bao chuyến khác . Còn nếu_không có ông Misa thì giáo_án tập_luyện của HLV mới liệu có phù_hợp với quá_trình nhiều năm nay ông Misa đã làm ?
Hiện ông Misa về nước nghỉ_phép đến ngày 9/2 mới quay lại VN . Và tôi tin chắc ông ấy sẽ phản_ứng với việc đưa các học_trò của mình đi học mấy tháng trời vì sẽ làm gián_đoạn giáo_án huấn_luyện chuẩn_bị cho Asiad 2006 vào cuối năm ” .
Còn với HLV Nguyễn_Đình_Minh - thầy của VĐV Vũ_Thị_Hương : “ Tôi hiểu rất rõ chuyện này vì chính tôi là người đã làm_việc với ông Modson trong thời_gian dự SEA Games 23 ở Philippines .
Ngọn_nguồn của việc này như sau : Trước_đây IAAF có tất_cả ba trung_tâm đào_tạo VĐV cấp cao đặt tại Ấn Độ , Trung_Quốc và Indonesia . Sau_này , do trung_tâm ở Indonesia gần_như đóng_cửa nên IAAF mới đầu_tư xây_dựng một trung_tâm mới tại Malaysia và trung_tâm này chỉ mới khánh_thành hồi tháng 1/2006 .
Do mới ra_đời nên IAAF muốn trung_tâm đặt tại Malaysia tạo được tiếng_vang tốt . Và thế_là ông Modson đã đến Philippines để xem và lên danh_sách một loạt VĐV giỏi của các nước nhằm mời sang huấn_luyện nâng cao .
Theo quan_điểm của tôi , chuyện này sẽ rất tốt nếu dành cho các VĐV trẻ , còn với những ngôi_sao đã định_hình của chúng_ta thì cần phải xem_lại ” .
IAAF cũng lung_tung !
Ông Dương_Đức_Thủy , trưởng bộ_môn điền_kinh Ủy_ban TDTT , cho_biết : “ Sự lo_lắng của các HLV đều rất đúng và bản_thân tôi cũng suy_nghĩ như_thế thôi . Chương_trình này thật_ra vẫn còn đang được làm_việc một_cách chi_tiết chứ chưa có quyết_định cuối_cùng . Trước_đây , do báo_chí đưa quá ngắn_gọn nên bị hiểu lầm .
Khi ông Modson sang làm_việc , tôi cũng đã đặt ra hàng_loạt câu_hỏi tương_tự và đề_nghị ông ấy trả_lời sớm nhưng đến giờ vẫn chưa được hồi_âm .
Thậm_chí mới_đây họ lại fax sang một danh_sách VĐV được mời sang đào_tạo khác hẳn danh_sách cũ . Trong đó chỉ còn lại ba VĐV có tên trong danh_sách cũ là Ngọc_Tâm , Vũ_Thị_Hương , Mai_Thị_Phượng cùng ba VĐV chạy cự_ly 400m nữ là Nguyễn_Thị_Thắm , Nguyễn_Thị_Bắc và Dương_Thị_Hiền .
Tôi cũng chẳng biết lý_do vì_sao họ lại đổi danh_sách ( ? ) và có_vẻ như họ chỉ chọn các VĐV dưới 23 tuổi ( ? ) . Vì_vậy , tôi đã đề_nghị phía Liên_đoàn Điền_kinh VN thảo công_văn để hỏi lại cho rõ .
Trước_mắt , thời_điểm các VĐV sẽ đi vào giữa tháng Hai như báo_chí đưa tin là khó thể thực_hiện , bởi các VĐV nói trên đều là những ngôi_sao hiện_tại của điền_kinh VN , không_thể lơ_tơ_mơ trong việc đầu_tư được ; không phải cứ nghe người_ta cho đi miễn_phí là ton tót đi ngay ” .
Theo Trường_Huy_Tuổi trẻ
